如果A餐是5億身家加個徐濠縈，B餐是50萬身家(or less)加個謝安琪，我揀B餐。

於1999年，中六，同窗準備高考，我唱K唱到天昏地暗。困在K房兩三個小時，也唱不完1999年的好歌。1999年的「叱咤樂壇流行榜頒獎禮」，好睇到冇朋友，因為得獎名單是個競猜遊戲。男歌手的金、銀、銅獎，未到最後，不知花落誰家。結果是，謝霆鋒銅獎、許志安金獎，陳奕迅只得銀獎。陳奕迅上台領獎的情況，可以在Youtube回顧，興奮和不忿在他的臉上糾纏不清。那時候的陳奕迅，有火。
然後，由2001年開始，叱咤的賽果開始唔使估，因為陳奕迅的王朝正式降臨。14年來，「金獎」、「至尊曲」、「我最喜愛」、「最受歡迎」，陳奕迅呼風喚雨，要甚麼獎有甚麼獎。可是，任何朝代都總會沒落，今年的陳奕迅聽到的噓聲可能多過歡呼聲。這個音樂會的表現失準，那個頒獎禮的演出求其，人人都在分析箇中原因。專業音樂人說他唱累了，感性的樂迷歸咎於對手太弱。

廁所巧遇陳奕迅 與常人無異
確實的時間已忘記，應該是兩年內的事，地點倒記得清清楚楚，是廁所，excuse me，I mean洗手間。準確一點，是深灣遊艇會那coffee shop內的洗手間。那個洗手間不算大，只有一個廁格和兩個尿兜。走入洗手間，因為喝了幾杯白酒，以為自己正在發夢，我見到陳奕迅交水費。陳奕迅是電視箱內的人，是雜誌上的人，從來不是「真人」，所以一時三刻，尤其喝了幾杯，大腦很難register到「陳奕迅交緊水費」這個事實。我認，稍為大驚小怪了，竟然情不自禁地叫一聲：「Oh my god Eason？」他一邊交水費，一邊回頭望我說：「Yes baby。」眼神姣姣哋，好鬼馬。簡單一句yes baby，可以叫得如此銷魂，我確定這是靠把聲搵飯食的陳奕迅。
Eason交完水費，打個尿震，拉褲鏈。見他這樣平易近人，我伸出右手說：「Nice seeing you in a washroom。」想同呢位巨星來個肌膚之親，握握手。佢笑笑口回答：「You sure you don't mind？」言下之意，係佢未洗手。我大笑幾聲，Eason也一同笑起來，最後大家沒有握到那個手。「Love your music」是我跟他說的最後一句話，「thank you」再加一個微笑是他的禮貌回應。片段完結，一個訊息：陳奕迅是正常人，會交水費的，會打尿震的。
既然陳奕迅是正常人，有必要把他說得那樣複雜嗎？39歲，可以住層月租20萬嘅豪宅；39歲，可以揸㗎400萬嘅Aston Martin；39歲，可以用2.3億買間壽臣山洋房，實用面積3,238呎，平均呎價7.1萬。39歲，做到所有你93歲都做唔到嘅事，你還奢求陳奕迅會認認真真唱一首歌嗎？
陳奕迅賺夠上岸，羨煞旁人，不過我一啲都唔稀罕做陳奕迅。葉朗程不會羨慕任何人，因為我覺得做自己是最爽的事，但如果硬要我在地球上揀個人，同佢對調身份，我會毫不猶豫地選擇張繼聰。說白一點，如果A餐是5億身家加個徐濠縈，B餐是50萬身家(or less)加個謝安琪，我揀B餐。先旨聲明，我覺得徐濠縈完全冇問題，只是謝安琪係好到令人折壽幾年都想有佢做老婆呢個地步。是樣貌嗎？是身材嗎？是談吐嗎？是性格嗎？不，是「BB 豬」。

謝安琪扮演公主 甜到殺死人
四年前，謝安琪在林海峰的「是但噏我願意」棟篤笑中客串演出，扮演「證婚人」安琪公主。她在這場「婚禮」上，稱呼一對新人做「BB 豬」。對「BB 豬」、「豬BB」、「老公豬」之類的稱呼，一向是十萬個反感，但穿着那套性感又高貴的晚裝，配上一個情深和真摰的眼神，再加上一把溫暖而甜美的聲線，謝安琪說完那句「BB豬」，我死咗。換轉是徐濠縈說「BB 豬」，我應該都會死，不過係另一種死法。Again，徐濠縈沒有問題，可能只是我對謝安琪那種有輕輕咁多baby fat的「包包面」情有獨鍾。
2014年的今天，陳奕迅的臉上，再沒有甚麼興奮和不忿，因為甚麼都賺到了，但那個招牌式瘋狂笑容背後，總透着一絲鬱結。OK，可能真是唱累了，也可能是無敵的寂寞，但我覺得陳奕迅真正缺少的，不是一個對手，而是一個為他解開鬱結的人。
幾年前，又是一個叱咤樂壇的頒獎禮，張繼聰得了一個創作人大獎。上台致辭，張繼聰說了一番這樣的話：「我想多謝我太太，同埋我個仔。」單是這句，台下的謝安琪已忍不住眼淚。「喺過去一年，我聽過好多祝賀嘅說話，亦都聽過好多好難堪嘅說話。我記得有一晚，我睇住我太太瞓覺，嗰晚係一個好大壓力嘅晚上。我同我自己講，我一定會好好照顧我太太、照顧我個仔。」謝安琪哭得更厲害，與其他歌手一同拍掌。張繼聰未講完：「無論時光倒流幾多次，我都會娶你做我老婆。」
曾經在 facebook 看過一段這樣的話：男人追求的，是一個懂得「十倍奉還」的女人。你給她一粒精子，她會給你一個孩子；你給她一間屋，她會給你一個家；你給她買餸，她會給你煮一頓飯；你給她一個微笑，她連個心都會交出來。謝安琪應該是這種女人。但有啲女人，你畀10蚊佢，佢會剩番一毫畀你都偷笑。
好多男人，都同張繼聰一樣，經常好大壓力，但係冇所謂，因為佢哋身邊有個好老婆。但有啲男人好慘，本來可以冇乜壓力，但最衰就係就係娶咗個老婆。

it is still true today

我要50萬身家+徐濠縈

咁5億同謝安琪我要

ching做咩睇唔開

要A 餐，俾2.5億叫徐過主
用2億溝阿kay
自己仲有5000萬剩

唔好講到你似有得揀咁

得50萬佢就唔會買埋晒啲九唔搭八嘅衫

謝安琪應該好易戴帽，不了

咁謝繼聰咪。。

有撚得揀咩

A

徐小姐會慢慢食晒副身家
但係Kay識賺錢

皮已正 但係我係揀b

兩個plan都不了